`blkdiscard` используется для отбрасывания секторов устройства. Это полезно для твердотельных накопителей (SSD) и систем хранения с тонким доступом. В отличие от `fstrim` эта команда используется непосредственно на блочном устройстве. По умолчанию `blkdiscard` отбрасывает все блоки на устройстве. Параметры могут быть использованы для изменения этого поведения на основе диапазона или размера.

ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Все данные в отбрасываемой области на устройстве будут потеряны!

# СИНТАКСИС

	blkdiscard [параметры] [-o смещение] [-l длина] устройство
